export const Astronomy = [
   {
     "question": "Dünya'dan bakıldığında, aşağıdaki gezegenlerden hangisi 'sabah yıldızı' veya 'akşam yıldızı' olarak adlandırılır?",
     "options": ["Mars", "Venüs", "Jüpiter", "Satürn"],
     "answer": "Venüs"
   },
   {
     "question": "Yıldızlar arası uzayda bulunan gaz ve toz bulutlarından oluşan bölgeye ne ad verilir?",
     "options": ["Asteroid Kuşağı", "Yıldız Kümesi", "Nebula", "Galaksi"],
     "answer": "Nebula"
   },
   {
     "question": "Güneş sistemi içindeki en büyük gezegen hangisidir?",
     "options": ["Mars", "Jüpiter", "Venüs", "Neptün"],
     "answer": "Jüpiter"
   },
   {
     "question": "'Gök ada' terimi hangi astronomik yapıyı ifade eder?",
     "options": ["Meteor", "Yıldız Kümesi", "Galaksi", "Kuyruklu Yıldız"],
     "answer": "Galaksi"
   },
   {
     "question": "Bir yıldızın yaşam döngüsünün sonunda ne tür bir nesne oluşabilir?",
     "options": ["Kara Delik", "Gezegen", "Asteroid", "Kuyruklu Yıldız"],
     "answer": "Kara Delik"
   },
   {
     "question": "Yerçekimi, ışığın hangi ortamda daha hızlı yayılmasına neden olur?",
     "options": ["Hava", "Su", "Boşluk", "Cam"],
     "answer": "Boşluk"
   },
   {
     "question": "'Kara delik' terimi aşağıdaki nesnelerden hangisini ifade eder?",
     "options": ["Güneş", "Büyük bir yıldızın çekirdeği", "Ay", "Cüce gezegen"],
     "answer": "Büyük bir yıldızın çekirdeği"
   },
   {
     "question": "Uydular, hangi gök cisminin çevresinde döner?",
     "options": ["Venüs", "Mars", "Jüpiter", "Dünya"],
     "answer": "Dünya"
   },
   {
     "question": "Yer atmosferine giren ve atmosfer sürtünmesi nedeniyle yanmaya başlayan bir gök cisminin adı nedir?",
     "options": ["Kuyruklu Yıldız", "Meteorit", "Asteroid", "Meteor"],
     "answer": "Meteor"
   },
   {
     "question": "Teleskopların gökyüzündeki cisimleri daha yakından görmemizi sağlayan bir türü nedir?",
     "options": ["Monoküler", "Spektrometre", "Teodolit", "Teleskop"],
     "answer": "Teleskop"
   }
 ];
 
export const Software = [
  {
    "question": "Bilgisayar programlamada 'IDE' kısaltması ne anlama gelir?",
    "options": ["Internal Development Environment", "Integrated Development Environment", "Interactive Design Engine", "Internet Data Exchange"],
    "answer": "Integrated Development Environment"
  },
  {
    "question": "HTML dilinde 'p' elementi ne için kullanılır?",
    "options": ["Resim gösterimi", "Paragraf oluşturma", "Link verme", "Liste yapma"],
    "answer": "Paragraf oluşturma"
  },
  {
    "question": "Bir bilgisayarın ana belleği nedir?",
    "options": ["Hard disk", "RAM", "CPU", "GPU"],
    "answer": "RAM"
  },
  {
    "question": "Python programlama dilinde 'print()' fonksiyonu ne işe yarar?",
    "options": ["Ekranı temizleme", "Veri okuma", "Veriyi ekrana yazdırma", "Ses çalma"],
    "answer": "Veriyi ekrana yazdırma"
  },
  {
    "question": "Bir bilgisayar programında 'loop' kavramı ne anlama gelir?",
    "options": ["Döngü", "Koşul", "Fonksiyon", "Değişken"],
    "answer": "Döngü"
  },
  {
    "question": "Bir bilgisayar programında 'variable' kelimesi ne anlama gelir?",
    "options": ["Koşul", "Fonksiyon", "Değişken", "Döngü"],
    "answer": "Değişken"
  },
  {
    "question": "JavaScript dilinde 'alert()' fonksiyonu ne işe yarar?",
    "options": ["Kullanıcıdan veri alır", "Sayfayı yeniden yükler", "Uyarı mesajı gösterir", "Dosya indirme işlemi yapar"],
    "answer": "Uyarı mesajı gösterir"
  },
  {
    "question": "CSS dilinde 'margin' ve 'padding' arasındaki fark nedir?",
    "options": ["Renk seçimi", "Kenar boşluğu ve iç boşluk", "Metin boyutu", "Font tipi"],
    "answer": "Kenar boşluğu ve iç boşluk"
  },
  {
    "question": "Bir bilgisayarın işletim sistemi nedir?",
    "options": ["Microsoft Office", "Linux", "Windows Explorer", "Google Chrome"],
    "answer": "Linux"
  },
  {
    "question": "Python dilinde 'list' ve 'tuple' arasındaki fark nedir?",
    "options": ["Dosya işlemleri", "Veri türü", "Sıralama yöntemi", "Eleman değiştirme yeteneği"],
    "answer": "Eleman değiştirme yeteneği"
  }
]

export const Cars = [
  {
    "question": "Hangi marka, 'Mustang' modeli ile ünlüdür?",
    "options": ["Chevrolet", "Ford", "Toyota", "Honda"],
    "answer": "Ford"
  },
  {
    "question": "Hangi otomobil markası 'Civic' modelini üretmektedir?",
    "options": ["Mercedes-Benz", "Honda", "Volkswagen", "BMW"],
    "answer": "Honda"
  },
  {
    "question": "Mercedes-Benz hangi ülkenin otomobil markasıdır?",
    "options": ["Almanya", "İtalya", "Fransa", "İngiltere"],
    "answer": "Almanya"
  },
  {
    "question": "Hangi marka, 'Prius' modeli ile öncü bir hibrit otomobil üreticisidir?",
    "options": ["Ford", "Toyota", "Chevrolet", "Hyundai"],
    "answer": "Toyota"
  },
  {
    "question": "Hangi otomobil markası 'Camaro' modelini üretmektedir?",
    "options": ["Chevrolet", "Audi", "Subaru", "Nissan"],
    "answer": "Chevrolet"
  },
  {
    "question": "Hangi otomobil markası 'Golf' modelini üretmektedir?",
    "options": ["Volkswagen", "Ford", "Peugeot", "Renault"],
    "answer": "Volkswagen"
  },
  {
    "question": "Hangi marka, 'Accord' modeli ile tanınır?",
    "options": ["Toyota", "Nissan", "Honda", "Hyundai"],
    "answer": "Honda"
  },
  {
    "question": "Hangi otomobil markası 'X5' ve '3 Serisi' modelleriyle bilinir?",
    "options": ["BMW", "Mercedes-Benz", "Audi", "Lexus"],
    "answer": "BMW"
  },
  {
    "question": "Hangi marka, 'F-150' modeli ile ünlüdür?",
    "options": ["Chevrolet", "Ford", "Dodge", "GMC"],
    "answer": "Ford"
  },
  {
    "question": "Hangi otomobil markası 'Carrera' ve '911' modelleriyle bilinir?",
    "options": ["Porsche", "Ferrari", "Lamborghini", "Bugatti"],
    "answer": "Porsche"
  }
]

export const Games = [
{
    "question": "Hangi oyun serisi, 'Super Mario Bros.' ve 'Mario Kart' gibi popüler oyunları içerir?",
    "options": ["Call of Duty", "Final Fantasy", "The Legend of Zelda", "Mario"],
    "answer": "Mario"
  },
  {
    "question": "Hangi oyun, 'Master Chief' karakteriyle tanınan birinci şahıs nişancı türündedir?",
    "options": ["Halo", "Assassin's Creed", "Destiny", "Gears of War"],
    "answer": "Halo"
  },
  {
    "question": "Hangi oyun, bir grup renkli bloğun düşmesini engelleyerek puan kazandığınız bir bulmaca oyunudur?",
    "options": ["Tetris", "Angry Birds", "Candy Crush", "Minecraft"],
    "answer": "Tetris"
  },
  {
    "question": "Hangi oyun, 'Geralt of Rivia' adlı bir karakterin maceralarını konu alır?",
    "options": ["The Elder Scrolls V: Skyrim", "Dark Souls", "Witcher", "Dragon Age"],
    "answer": "Witcher"
  },
  {
    "question": "Hangi oyun, 'Link' adlı karakterin maceralarını konu alır?",
    "options": ["Final Fantasy", "The Legend of Zelda", "Assassin's Creed", "Dragon Quest"],
    "answer": "The Legend of Zelda"
  },
  {
    "question": "Hangi oyun, 'Steve' karakteriyle bilinen bir oyuncak dünyasında geçer?",
    "options": ["Fortnite", "Minecraft", "Roblox", "Terraria"],
    "answer": "Minecraft"
  },
  {
    "question": "Hangi oyun, 'Ezio Auditore' adlı bir suikastçının hikayesini anlatır?",
    "options": ["Assassin's Creed", "Hitman", "Dishonored", "Prince of Persia"],
    "answer": "Assassin's Creed"
  },
  {
    "question": "Hangi oyun, 'Vault Boy' karakteri ve radyoaktif bir dünya içerir?",
    "options": ["Fallout", "BioShock", "Borderlands", "Metro Exodus"],
    "answer": "Fallout"
  },
  {
    "question": "Hangi oyun, savaş alanında sürükleyici birinci şahıs nişancı deneyimi sunar?",
    "options": ["Call of Duty", "Battlefield", "Overwatch", "Rainbow Six Siege"],
    "answer": "Call of Duty"
  },
  {
    "question": "Hangi oyun, 'Dovahkiin' adlı karakterin ejderhalarla savaştığı bir fantastik dünyayı konu alır?",
    "options": ["Dark Souls", "The Elder Scrolls V: Skyrim", "Dragon Age", "Divinity: Original Sin 2"],
    "answer": "The Elder Scrolls V: Skyrim"
  }
]

export const Science = [
  {
    "question": "Hangi bilim dalı, canlı organizmaların yapıları ve işlevleri ile ilgilenir?",
    "options": ["Fizik", "Bioloji", "Kimya", "Astronomi"],
    "answer": "Bioloji"
  },
  {
    "question": "Hangi bilim dalı, madde, enerji ve bunların etkileşimleriyle ilgilenir?",
    "options": ["Astronomi", "Kimya", "Matematik", "Fizik"],
    "answer": "Fizik"
  },
  {
    "question": "Hangi bilim dalı, yıldızlar, gezegenler ve galaksileri inceleyen bir alandır?",
    "options": ["Biyoloji", "Astronomi", "Coğrafya", "Jeoloji"],
    "answer": "Astronomi"
  },
  {
    "question": "Kimyasal tepkimelerle ilgilenen bilim dalı hangisidir?",
    "options": ["Fizik", "Biyojeokimya", "Kimya", "Nükleer Fizik"],
    "answer": "Kimya"
  },
  {
    "question": "Hangi bilim dalı, yer kabuğunun yapısını ve değişimini inceleyen bir alandır?",
    "options": ["Astronomi", "Jeoloji", "Fizik", "Kimya"],
    "answer": "Jeoloji"
  },
  {
    "question": "Bilgisayarlarla ilgilenen bilim dalı hangisidir?",
    "options": ["Robotik", "Nanoteknoloji", "Bilgisayar Bilimi", "Fizik"],
    "answer": "Bilgisayar Bilimi"
  },
  {
    "question": "Hangi bilim dalı, canlı organizmaların genetik materyaliyle ilgilenir?",
    "options": ["Genetik", "Biokimya", "Nöroloji", "Astronomi"],
    "answer": "Genetik"
  },
  {
    "question": "Hangi bilim dalı, toplumların yapısı, davranışları ve kültürleri ile ilgilenir?",
    "options": ["Sosyoloji", "Antropoloji", "Psikoloji", "Ekonomi"],
    "answer": "Sosyoloji"
  },
  {
    "question": "Hangi bilim dalı, mikroorganizmaları ve bunların etkileşimlerini inceleyen bir alandır?",
    "options": ["Viroloji", "Bakteriyoloji", "Zooloji", "Botanik"],
    "answer": "Bakteriyoloji"
  },
  {
    "question": "Hangi bilim dalı, maddenin özellikleri ve reaksiyonları ile ilgilenir?",
    "options": ["Kimya", "Fizik", "Bioloji", "Astronomi"],
    "answer": "Kimya"
  }
]

export const General = [
  {
    "question": "Hangi gezegen, Güneş Sistemi'nde üçüncü sıradadır?",
    "options": ["Jüpiter", "Mars", "Dünya", "Satürn"],
    "answer": "Dünya"
  },
  {
    "question": "Hangi renk spektrumun bir parçası değildir?",
    "options": ["Mor", "Sarı", "Yeşil", "Turuncu"],
    "answer": "Sarı"
  },
  {
    "question": "Hangi meşhur ressam, 'Mona Lisa' tablosunu yapmıştır?",
    "options": ["Vincent van Gogh", "Leonardo da Vinci", "Pablo Picasso", "Michelangelo"],
    "answer": "Leonardo da Vinci"
  },
  {
    "question": "Hangi ülkenin başkenti Roma'dır?",
    "options": ["İspanya", "İtalya", "Fransa", "Yunanistan"],
    "answer": "İtalya"
  },
  {
    "question": "Hangi tarih, ABD'nin bağımsızlığını ilan ettiği gündür?",
    "options": ["4 Temmuz 1776", "14 Şubat 1787", "3 Mart 1799", "12 Aralık 1805"],
    "answer": "4 Temmuz 1776"
  },
  {
    "question": "Hangi dil, İngiliz alfabesinde en son harfe sahiptir?",
    "options": ["Fransızca", "İtalyanca", "İspanyolca", "Türkçe"],
    "answer": "Türkçe"
  },
  {
    "question": "Hangi yazar, 'Romeo ve Juliet' ve 'Hamlet' gibi eserlerin yazarıdır?",
    "options": ["Charles Dickens", "Jane Austen", "William Shakespeare", "Leo Tolstoy"],
    "answer": "William Shakespeare"
  },
  {
    "question": "Hangi element, periyodik cetvelde 'Fe' sembolü ile gösterilir?",
    "options": ["Fosfor", "Demir", "Flor", "Karbon"],
    "answer": "Demir"
  },
  {
    "question": "Hangi ülkenin bayrağında beyaz bir ay yıldızı bulunmaz?",
    "options": ["Türkiye", "Pakistan", "Azerbaycan", "Kuzey Kore"],
    "answer": "Kuzey Kore"
  },
  {
    "question": "Hangi kıtanın en büyük ülkesi Rusya'ya ev sahipliği yapmaktadır?",
    "options": ["Avrupa", "Asya", "Afrika", "Güney Amerika"],
    "answer": "Asya"
  }
]

export const Geo = [
  {
    "question": "Dünya'nın en büyük okyanusu hangisidir?",
    "options": ["Atlantik Okyanusu", "Hint Okyanusu", "Pasifik Okyanusu", "Arap Denizi"],
    "answer": "Pasifik Okyanusu"
  },
  {
    "question": "Hangi kıta, en büyük alanı kaplar?",
    "options": ["Asya", "Afrika", "Avrupa", "Kuzey Amerika"],
    "answer": "Asya"
  },
  {
    "question": "Dünya'nın en büyük dağı hangisidir?",
    "options": ["Everest", "K2", "Kangchenjunga", "Lhotse"],
    "answer": "Everest"
  },
  {
    "question": "Hangi nehir, dünyanın en uzun nehri olarak bilinir?",
    "options": ["Nil Nehri", "Amazon Nehri", "Yangtze Nehri", "Mississippi Nehri"],
    "answer": "Nil Nehri"
  },
  {
    "question": "Hangi ülke, Sahra Çölü'nün büyük bir kısmına ev sahipliği yapar?",
    "options": ["Mısır", "Cezayir", "Libya", "Sudan"],
    "answer": "Cezayir"
  },
  {
    "question": "Hangi deniz, Türkiye'nin güneybatısında yer almaktadır?",
    "options": ["Ege Denizi", "Karadeniz", "Akdeniz", "Marmara Denizi"],
    "answer": "Ege Denizi"
  },
  {
    "question": "Hangi ülke, Amazon yağmur ormanlarına ev sahipliği yapar?",
    "options": ["Brezilya", "Peru", "Kolombiya", "Venezuela"],
    "answer": "Brezilya"
  },
  {
    "question": "Hangi göl, dünyanın en derin gölüdür?",
    "options": ["Balkaş Gölü", "Huron Gölü", "Baikal Gölü", "Tanganika Gölü"],
    "answer": "Baikal Gölü"
  },
  {
    "question": "Hangi ülke, Kuzey ve Güney Adaları'na ev sahipliği yapar?",
    "options": ["Yeni Zelanda", "Avustralya", "Endonezya", "Filipinler"],
    "answer": "Yeni Zelanda"
  },
  {
    "question": "Hangi ülke, Kilimanjaro Dağı'na ev sahipliği yapar?",
    "options": ["Tanzanya", "Keniya", "Uganda", "Rwanda"],
    "answer": "Tanzanya"
  }
]

export const LoL = [
  {
    "question": "League of Legends oyunu hangi türde bir oyundur?",
    "options": ["FPS", "MMORPG", "MOBA", "RTS"],
    "answer": "MOBA"
  },
  {
    "question": "Hangi şampiyon, 'Demacia' krallığından gelir?",
    "options": ["Darius", "Vayne", "Garen", "Ahri"],
    "answer": "Garen"
  },
  {
    "question": "Oyunda en yüksek seviye kaçtır?",
    "options": ["16", "18", "20", "25"],
    "answer": "18"
  },
  {
    "question": "Hangi harita modu, 5v5 takım savaşı üzerine kuruludur?",
    "options": ["Summoner's Rift", "Twisted Treeline", "Howling Abyss", "Crystal Scar"],
    "answer": "Summoner's Rift"
  },
  {
    "question": "Hangi şampiyon, 'Noxus' kökeninden gelir?",
    "options": ["Lux", "Swain", "Zed", "Ashe"],
    "answer": "Swain"
  },
  {
    "question": "Hangi nesne, şampiyonun saldırı hızını artırır?",
    "options": ["Infinity Edge", "Berserker's Greaves", "Rabadon's Deathcap", "Guardian Angel"],
    "answer": "Berserker's Greaves"
  },
  {
    "question": "Oyunda 'Baron Nashor' ne işe yarar?",
    "options": ["Bonus altın verir", "Saldırı gücü artırır", "Can yeniler", "Takım savaşına yardımcı olur"],
    "answer": "Can yeniler"
  },
  {
    "question": "Hangi harita modunda tek koridor ve sürekli takım savaşları vardır?",
    "options": ["Summoner's Rift", "Twisted Treeline", "Howling Abyss", "Crystal Scar"],
    "answer": "Howling Abyss"
  },
  {
    "question": "Hangi lig, en yüksek yetenek seviyelerini içerir?",
    "options": ["Bronze", "Silver", "Gold", "Challenger"],
    "answer": "Challenger"
  },
  {
    "question": "Oyunda kullanılan sanal para birimi nedir?",
    "options": ["Dollar", "Yuan", "Euro", "Riot Points (RP)"],
    "answer": "Riot Points (RP)"
  }
]

